［真•一男子］政府推劃線方案 取消強積金對沖 傳行會無共識 CY 自行通過

特首梁振英及政務司司長張建宗今日見傳媒，宣布取消強積金對沖的方案。政府決定同步取消遣散費及長期服務金對沖，並設十年過渡期讓僱主適應，期間政府會有79億元的補貼。

梁振英表示，自從17年前有強積金以來，大部分僱主都採取對沖的安排。政府今年提出三大原則，包括是要取消強積金對沖、就取消對沖設過渡期，以及撥出79億元補貼取消對沖安排。他表示在過程中有，與候任特首林鄭月娥作出溝通，又指新政府如果對取消對沖有任何看法，亦有主權可以作出修改。

張建宗：取消對沖不設追溯期

廣告

張建宗指，今日行會通過的方案，原則是強積金對沖要徹底取消，遣散費及長期服務金會一併取消對沖。但為了顧及僱主的承受能力，取消對沖不設追溯期，新措施生效日期之前的年資仍然可以被對沖。

張建宗又指設十年的過渡期，讓僱主有足夠時間適應，並儲錢應付取消對沖，期間政府會有79億元的補貼。

廣告

梁振英：不透露行會決定情況

目前的遣散費及長期服務金計算方法，為月薪的三分之二作為基數，政府建議將此比例「微調」至二分一。張建宗解釋是因為遣散費及長期服務金與強積金有重疊，雙方應該互諒互讓。

《東方日報》引述消息指，行會今日無法就取消強積金對沖機制達成共識，梁振英是自行下決定。梁振英今日回應指，不會透露行會作決定的情況。

行會開唔開會都無所謂啦 都係一男子做決定 不如慳返D錢 做過另一d有意義既事仲好啦